<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title></title>
    <description></description>
    <link>/</link>
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 12:09:24 +0200</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 22 Oct 2014 12:09:24 +0200</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v2.4.0</generator>
    
      <item>
        <title>Debate sobre tasas y bono de transporte para parad@s</title>
        <description>&lt;p&gt;Ante el debate que se está abriendo en el Ayuntamiento de Oviedo a raíz de la propuesta de incorporar un bono de transporte y una reducción de tasas municipales (agua y basura) para desempleados. Desde el GPV queremos hacer constar lo siguiente:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Nos parece positivo que se abra este debate y mostramos nuestro apoyo a medidas de este tipo. Si el sistema no es capaz de garantizar el efectivo Derecho al Trabajo en condiciones de dignidad para 6 millones de personas en España, justo es que a esas personas no se les exija la misma contribución a las arcas públicas y que puedan acceder a los bienes y servicios básicos necesarios para su desarrollo personal en condiciones más favorables.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Aunque bajo el régimen de competencias actual, es limitada la capacidad de una corporación municipal para tomar medidas estructurales que palíen los efectos del desempleo, sí es posible hacer avances en esta materia. Como por ejemplo introducir en los pliegos de condiciones de las contratas que realiza la corporación municipal con empresas privadas, la exigencia de reducción de jornada laboral manteniendo el salario, para los trabajadores de la empresa. Así como mínimos de plantilla y cláusulas sociales.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Insistimos en que la solución definitiva a los graves problemas de desempleo que vive nuestro país pasan por la reducción de la jornada laboral máxima sin reducción de salario, la limitación de la horas extraordinarias, el reforzamiento de la inspección de trabajo, la introducción de mecanismos de control obrero sobre la economía y las empresas como el Consejo Estatal de Trabajadores y la creación de un fuerte sector económico público de empresas estrégicas que permitan orientar el rumbo de la economía democráticamente.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Así mismo, reiteramos la necesidad de que la clase trabajadora refuerce sus organizaciones sindicales y políticas y sus asociaciones en los barrios y los centros de trabajo. Es un requisito indispensable para poder impulsar políticas favorables a la mayoría social trabajadora.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Para más información sobre el GPV ver &lt;a href=&quot;/about&quot;&gt;“Sobre nosotr@s”&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 22 Oct 2014 12:28:10 +0200</pubDate>
        <link>/notas/de/prensa/2014/10/22/debate-tasas-bono-transporte.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/notas/de/prensa/2014/10/22/debate-tasas-bono-transporte.html</guid>
        
        
        <category>notas</category>
        
        <category>de</category>
        
        <category>prensa</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
